有無人想移民日本?

愈大愈憎香港，教育制度垃圾，生活壓力又大，好

愈大愈憎香港
教育制度垃圾
生活壓力又大
好嚮往日本嘅生活

日本呢啲仲衰喎呀哥

樓豬不如research 下先開post

由樓主身上睇到崇日撚多數無乜腦

有錢過去養老就好 其他就

旅行同生活喺兩回事

仲唔釣到你地入黎講日本生活嘅弊處

鍾意一個國家同係嗰個國家生活、工作完全是兩樣野

日本好過香港既係空氣好，四季分明，有機會可以買到樓，其他就
同埋移民日本仲難過其他國家

其實我諗住畢業去日本working holiday
再睇下留唔留係果邊繼續發展
反正都唔想留係香港

樓主睇少D動漫

唔好講教育制度同生活壓力
係日本住望到啲景咁靚點都開心過係香港

日本移民好嚴，你唔係話想留就留

我想
起碼可以買樓先

日本人口老化問題好嚴重
而家日本推行好多政策吸納海外留學生
目的就係為左引入更多年輕勞動力
我諗居留政策應該都有放寬?

日本玩就得

做野？ 你傻撚左？ 日日無償OT,
請AL? 同你講日本人唔請AL, 請SL? 你未斷腳都死番黎
老屎忽文化到早你一秒入職都係老屎忽

住？ 你唔係鬼佬唔係日本人實比人排外到咩咁

教育？ 你真係痴撚線，香港都算變態， 佢變多兩倍態

一陣你挨唔夠半年走左去人生事故

搵你去清理核廢料

True

真係唔清楚日本教育制度係點

但係香港一世買唔到樓
我寧願去日本好過

利申讀緊大學 學緊日文

巴打讀中文日本研究?

得閒睇下nhk新聞
幾多人俾人學園欺凌搞到要政府介入
福島自己人依家工作同學校都俾人蝦
何況你又唔係鬼又唔係日本人

唔係
不過係見到依家香港根本生存唔到
一間屋成世都未必買到
不如走人

其實有邊個發達國家嘅生活壓力唔大
好睇你點取捨

過多十幾年可能會放寬既

巴打講得啱，就會係鬼佬d mix仔mix女，大把喺小學中學被欺凌
如果一大筆錢過去退休，冇仔女既都可以既，前提係日本政府畀唔畀你移民過去先

一定要做文職，做藍領唔得?

睇卡通睇到痴撚左

咁你講呢啲野到底關日本嘅教育制度咩事?

由細到大都咁大壓力好咩
香港少少tsa就係到嘈過到去頂得住？

點解一定要日本先

日本有樣野叫過勞死
你就知生活壓力幾大
去鄉下地方可能有既
但東京分分鐘慘過香港

睇下你返咩工嘅姐
唔係所有工都會有過勞死呢樣野

校園欺凌係當地嘅社會問題
TSA先係教育制度嘅問題
兩樣唔同範疇嘅野點做比較?

咁呢樣當然 但如果要做到買到樓
應該唔會輕鬆

係香港做到隻狗咁都未必上到車
而且要買樓就要有付出
邊有輕鬆買樓呢樣野

中學先學英文算唔算教育制度問題

咁你去啦
支持你 日後等報告

我真係中意日本而又憎香港先至會想移民
香港嘅教育制度同生活壓力只不過係次要因素
鬼唔知日本排外同有階級觀念咩
但係香港又好好咩
我真係乜野將來都睇唔撚到
況且而家日本瘋狂吸納海外留學生
外來人口一定會愈嚟愈多
我就睇下日本幾時變第二個加拿大

呢個真 working holiday 既開放人數都好似有放寬

識人喺嗰邊結埋婚生埋仔，生活好開心

睇你做咩工㗎姐，去到仲奴隸咩

所以真係好睇你點樣取捨

日本人整齊乾淨有禮，但唔係出於自發，係出於羞恥心同唔比麻煩人地，一唔跟足就係異類，人同人之間充滿隔膜。

女多數豬。

東京，大阪就係咁，郊區果d人純d會比較乾淨有禮貌

沖繩唔錯 雖然遠左d

咁都係日本人嘅問題啦
最多都係影響到我嘅下一代
咁既然我都知中學先學英文係一個問題
而且呢個問題又唔係解決唔到
到時自然會有辦法解決
例如帶啲細路出去學英文

Btw根本未需要諗到咁長遠住
幾時結婚幾時生仔唔係我控制到

我就中意京同北海道

其實遲學英文同早學英文都唔會有咩衝突
香港夠幼稚園學英文啦
英文唔好既拿都一大堆
何況日後中文係日本既地位 會同英文同等
幾多日本朋友學中文

啱呀巴打
我地由細學英文都大撚把人DSE英文考1同2啦
日本人唔一定要識英文
只不過我地身為外地人識英文去日本係有優勢咁解
一黎方便溝通
二黎日本人係崇洋

Btw去日本發展識日文係基本
如果唔係生存唔到

沖繩對外國人可能好d既，對返日本人好似好mean，聽人講

移民去一個地方唔諗長遠d?
咁留返喺香港都得啦

巴打如果想去試吓working holiday先，覺得OK咪係工作簽證囉，如果嗰邊唔好撈咪返嚟做狗囉

以前唔係母語教學同依家母語教學都有分別啦
當然就算中學開始學英文，英文好既日本人都唔少
佢地學中文未必對中文有興趣架，係大學要佢地學兩三種語言架咋
喺日本發展唔識日文都得，你英文勁就ok,只要你做果間公司唔需要你識日文

我都想去

700呎都係40萬，作為一個毒撚我幾百呎已夠

樓平，最低工資set得高，娛樂果方面一流

但就唔知有咩工係比較hea

好在我七年前已學日文

利申n1

仲學緊 舊年先passn2

咁你控唔控制到幾時結婚幾時生仔先?
你有家庭都無差好撚遠架大佬
唔生仔已經唔洗諗教育制度啦

打算畢左業就去working holiday試水溫

唔生

利申 毒撚

學左日文一定最穩陣
係長線投資
學左一定有用
同當地人溝通已經係一大用處

究竟有咩工好做，日本公務員點睇

咩呢個世界仲有個地方衰過香港咩?

我朋友就係沖繩嗰邊做潛水教練，主要對本地同外地遊客，另一個唔記得係咪開民宿

我都有諗過開民宿
但做生意都係本
可能打住工草本先
或者同朋友集資

見仁見智

話想移民黎日本既真係天真過天真嬌

溝返條架妹搞掂啦

溝左

結埋婚就入埋籍

其實唔應該叫移民，因為就咁移民係好撚難，除非你係當地做埋野，好似做夠5年住10年就可以有永久居留同埋社會福利

師兄偽毒可恥呀

其實日本係無移民政策
所以根本無得移民
正確黎講係居留
想居留嘅咪溝條架妹結婚入籍囉
基本上就有永久居留權

係你唔知幾時會結婚生仔，唔係話控唔控制到，如果你要結婚生仔既要諗埋架啦，除非你決定唔生仔架啫

叫雞都方便d

巴打本身識唔識日文

日本公務員請唔請外國人？

喺香港生活唔好啫，其他都唔差架

係香港都未諗啦呢樣

有居留權係冇社會福利架，要移民，入籍先有架咋
依家我都等緊攞居留權，不過好似係做野先開始計

去到等睇你開po問點樣移返香港

巴打而家喺嗰邊？幾耐？

係，住東京，都4年半左右

當時working holiday過去？

留學visa,讀埋專門學校，搵到工，依家申請緊轉working visa

就係未知幾時會結婚生仔所以先控制唔到lol
就算有女都未必控制到
你又唔知行唔行到去結婚
條女又可能味想結婚住

同埋日本無移民政策
你隨時都走得
就算你結左婚入左籍都唔一定係日本住
所以唔係唔諗咁長遠
而係味有確實需要住

如果要諗不如諗點樣係日本發展好過
咁樣更加實際

利申：A0毒撚

做咩

打算出年去日本讀返1年語言學校 希望讀得黎 不過真係唔知日本有咩工會請香港人

唔識 但考完DSE即刻去學

好羡慕巴打可以去日本讀書
我都想
但屋企無錢

巴打加油

歌舞伎座舞台

你指parttime?parttime既大把都請，正職既，有乂學學位好d

你唔幫你下一代諗下?

第一唔改姓,世世代代準備被欺凌(自己睇孫正義,EVEN 到今日都被圍屌話佢唔係日本人)

語言問題,特別英文,有巴打講左唔再講

單一化加極度集體主義社會,搭車望下D上班族,個個著到一式一樣,EVEN PATTERN 都差唔多一樣,手機就係IPHONE OR 日本摺機.你唔跟大隊的話,我諗表面上冇乜野,實質個群眾壓力會逼你投降就範

極度壓抑,你搭公共交通工具原則上可以傾計,但係除左D 唔撚CARE 既旅客加埋某D LOCAL 老野,好少有人夠膽傾計

冇效率,D程序極多極繁複,自己睇返關於日資公司既舊POST

你慣左香港生活咁耐,我唔多相信你可以接受到有咁大轉變

多謝阿爸

同香港一樣,旅行就還可以,住就

巴打你幾大 你諗住去第二個國家住要諗長遠d架

ching
我讀緊大學
諗緊讀完大學睇下會唔會日本公司請
之後再係個到住

有冇咩意見？
利申窮撚

日本人冇效率真係真，明明可以簡化做都得，一定要跟佢果套，仲要覺得我好怪

你喺香港讀定日本讀？

係，所以我當返香港度假，香港食野真係好正

細你好多，17DSE

香港讀緊y1
加自學緊日文
唔係神科 好普通既科

因為極唔鐘意依家既香港想走人
加上係香港一世買唔到樓

想問下
我應該final year上網搵日本工？
有咩工會請？

唔係話唔諗結婚嘅野
呢啲野無可能唔諗
但唔會係我而家優先要諗嘅野住
因為我連書都未讀完
連第一步working holiday都未去到
唔似得你有得去日本讀書
所以真係味諗咁遠住

Btw巴打你去日本讀咩大學咩學系

香港大學畢業既好好多，睇你想唔想喺日本讀大學院或者大學
讀半年語言學校既，就可以搞直上大學院都得，詳細點做當然要問老師
如果直接喺日本公司做野，最簡單就working holiday,搵到間肯幫你轉working visa,我個visa唔得既都諗緊返一返香港轉working holiday再搵第二份工，因為working holiday 轉working visa唔睇學歷，留學visa轉working visa就會睇你喺日本讀既同做既有冇關係

到而家我都覺得係香港慫恿人買日本樓嗰啲真係仆街嚟嘅

【日本now】你還敢在日本買房子嗎？

因為就奧運，酒店多數冇死
唔係既，就要搵睇佢幫唔幫你轉working visa既工

我讀專門學校咋

咁想問下日本好住定香港好住？
易唔易買樓？
生活如何？
detail plx

無諗到咁長遠
但想去日本做野
藝術相關行業我諗會d人無咁墨守成規掛

For自己住同買返黎專租畀外國人或留學生都ok既
因為搵屋最煩都係呢樣野，屋主一句唔畀外國人住，你都吹佢唔脹

認真，睇你喺日本住邊，同做野有幾遠同近，日本人每日搭一兩個鐘返公司都好正常，如果你香港有樓既，唔理公屋又好私樓又好，香港好住d，（唔計政治）因為香港細，去邊都算近，，你話新界山入面村屋既，冇得講
買樓就當然日本易好多啦，你喺北海道買既，十萬蚊都有兩層屋同一大部分地界你種野添
生活既東京其實同香港差唔多，生果同菜貴

仲有，大把日本後生唔理政治，冇好易香港咁，唔啱就出黎遊行，佢地覺得依家有錢就冇問題啦咁

我覺得樓上講果d壞情況只限東京呢d大城市既地區
日本其他地方其實可能好好住

我之前見過一間眼鏡公司，佢地offer都唔錯，唔同一般日本公司，多人工多假
藝術相關行業好多都墨守成規架，起碼你係外國人既就唔多想請你，我都搵咗好耐先耐到我呢間

想係想不過日本無移民政策

係，我剩係住過喺東京
其他地方既唔太清楚，我諗同外國d town差唔多掛

排外嘛

上網睇到有歸化政策 好似住夠10年再放棄原有國籍就得

係日本工作壓力真係超大。
返三個月工，先放得個三日。
(星期六日都要返,朝九晚十二)
好難怪D 日本人要晚晚飲酒減下壓。

巴打番緊咩工

屌。中哂

讀咩專科揾工好

香港住大西北咪又係日日一兩個鐘番工
不過日本車費貴好多就真既
一兩個站既路程咪踩單車囉 又唔會好似香港D單車徑咁斷開晒又棟D柱係度阻撚住晒
最低工資1000円做一個鐘已經夠你買便當食兩餐
東京租金大約70000円 同你係香港市區租個床位差唔多
仲有唔知係咪因為香港間房對住馬路 朝朝起身個鼻都唔舒服
黎左日本差唔多兩個禮拜都冇事
如果搵到工既話我都想留係日本

歸化聽人講好似要睇日本有貢獻

你係東京呢d大城市就實係架啦，去遠d既咪好d，不過相對都難搵工d

寫字樓先係咋？

下個禮拜返
歌舞伎座舞台果d

係香港讀緊nursing仲要精神科，諗住第時住日本
但係去到又唔想做護士，亦覺得冇咩可能做到

連登仔咁反老屎忽
係日本職場都唔知點生存到

日本好缺護士同it狗，你去到應該他人生贏家

IT囉，好多越南仔讀，都易請人，同埋佢地日文都唔勁都冇問題

屌 果種天真 真係漏煤氣咁漏出黎

日本人工好過香港既，起碼可以草到錢，多唔多就睇你生活上點洗，不過日本有花粉症同好乾

做精神科護士好需要同病人溝通，唔講嘢唔傾計係攞唔到料幫唔到病人
話就話識日文姐，唔係本地人嘅溝通上難好多
同埋我愈嚟愈憎呢行所以都唔會想做我好犯賤

你係女？女既可以做美容果d，見話請外國人

喺醫院做洗碗會請既，醫生護士果d真係唔清楚

係，但好少人咁做 連你個名都改埋喎

係 不過素顏美極豬搵鬼請

要諗清楚自己第時想做咩
做啲自己唔中意做嘅野真係好折墮

係咪你返嘅工先咁大壓力?

it咩科穩陣？ 如果真係冇專業技能做老救點睇？

讀音樂既外國人係咪唔洗指意揾到工

唔記得回你，好似部分公務員請外國人，

但唔知係咪又係社蓄

正常應該要考當地個試
有次屎忽痕查下資料，哇屌佢啲藥呀病呀唔會好似大路咁用英文，勁多片假名讀出嚟都唔知佢講咩，你知佢啲外來語真係...

講真
要改姓喎
真係好大犧牲

依加我真係好想打以前嘅自己一身，
為咗唔好家變而放棄讀日文

移民係勁難架大佬 永住權都已經唔係易拎

即係你本身想讀日文但因為屋企人而被逼讀nursing?

整容同埋做fanc(唔識串 ）果d都請

租囉屌 唉
真係唔知可以走得去邊

改咪改 有咩咁大犧牲 改完有得入日本藉我依家即改都仲得

真

網頁設計果d,photoshop果d
請外國人真係唔知，thx
邊部分會請呀

有無巴打分享下係日本創業如何
譬如開餐廳

有錢最好開民宿 餐廳唔係冇得做 但係你要好撚特別

Google吧清

係呀，我明，要識哂真係要花好多功夫

我有興趣想搞民宿

係喎，日本好多好靚既網頁

文科仔係日本可以搵唔工?

本身asso日文加英文有offer，諗住到時chur GPA升上去
點知比老師屋企人親戚屌到上天，最後接咗鯨大nursing
好撚想死

ON9到

好撚慘喎屌

冇話唔得 但係人地請人係大細超 公司首先會確保每年請幾多本地畢業生 再請外國人同轉工撚 而日本人普遍排外
外國人既賣點係語言能力

贊記果間真係唔知佢地點過黎

其實日本公司福利好好 但相反長ot嗰啲真係家常便飯 壓力大到仆街 而且又捱夜又飲酒又食煙 勁傷 政府對外國人嘅制度都好仆街 例如強積金嗰啲制度 仲有唔計佢地真係好排外 樓主真係諗清楚？

唔知嗰邊專門學校收唔收
係諗得過嘅，不過我成個麻甩佬咁都唔知學唔學得成

專門學校有錢就收 唔洗太擔心

文科仔係日本可以搵咩工?

同埋肯出trip 佢地好撚憎四圍飛
香港人飛來飛去 fb 打卡 有生態
飲晒世界各地星蟲好過俾多幾千蚊人工佢

日本排外排到癲
而且工作壓力個啲又同香港差唔多
有得移民我一定狗衝英國

認真好撚自卑覺得自己好冇用
所以諗住捱多陣還完學費走去日本鄉下地區住同耕田

外國人好似唔比耕田架WO

又係嘅，搵唔搵到工先係重點

係日本耕田都開心過係香港生存

如果一開始話想去留學體驗下生活先都冇咁on9

仲要話釣人入黎 但你自己又真心on9

唔撚係掛
我唔洗多錢㗎我唔好東京呢啲大城市㗎
咁觀光景點嗰啲呢，唔通做導遊

有時睇日劇個d見到有家人犯罪，其他家人好似過街老鼠咁比人又貼紙又叫你去死...見到都怕怕

利申 都鐘意日本 但... 香港好似唔會咁

文科係咪都係做社蓄？

係既話我去做零售好過

唔罪犯咪得囉

Btw巴打係嗰面有冇被排斥

係 日本人最憎就係麻煩到其他人 你仲要犯罪再比人拉 殺人果d最大獲 好似話好多屋企人會跟埋自殺?依個我唔太肯定

我都想知
想聽多啲巴打係果邊嘅生活實況

最易入好似係百貨公司sales

起碼要N2先得，唔係間間有錢就ok

我果陣睇銀之匙見到貼吧有個大陸仔入左農大 佢好似話唔比買地定乜q 我唔太記得 好多年前睇

Same

比耕田
之前蘋果有新聞

n2依d基本掛 佢地都係全部日本 入專門之前唔係應該自己讀一年語言學校先?

養下牛都好

喺學校都冇，搵工同搵屋咪

名姐嘛有咩咁大犧牲你比日本passport我你中意點改我個名都仲得呀

租屋係咪話要租兩年先肯租?同埋要證明?

你有大學學位既，唔洗讀夠一年
N2基本啦

on撚9，好讀唔讀讀鯨大不過你nursing又冇咩所謂既，但鯨大真係好on9

有錢， 香港日本都天

無錢，香港日本都係煉獄

樓豬快醒覺

咁點解我唔簡個好啲嘅煉獄?

香港最好
香港第一
香港好野
多謝香港
支持香港

讀鯨大係一條不稱路呀

比架屌，但你要讀一個耕田degree先得，姐係又要曬多四年時間

盲目崇日撚

讀鯨大係一條不歸路呀

thx巴打
係香港我冇咩留戀
更加冇樓
所以不如出黎闖下
好過成世供間垃圾公屋
都唔知叫好定唔好

好老實講 日本都唔係易頂 除非你真係好撚憎香港同好撚鍾意日本 如果唔係你留係香港可能仲好 或者台灣都係一個幾好既選擇

我都覺
出ward會比人笑

好d？？
日本仲衰過香港

你走去做人地社會寄生蟲唔洗理政治其實都幾爽既

係勸你先俾心機搵錢呀！ 有個錢再諗住邊

呢個當然係我考慮範圍之內

想問交稅果d點計
雖然時薪1000円一個鐘, 但實收幾多
同埋睇醫生點計數?自己另外買份保險?

on9，日本個到打工仔一日做成十幾個鐘頭，工作壓力大過香港成倍，去日本玩就得，住？不了

唔係做老闆都要？等我查查先，唔該巴打
話說之前識個日本人讀過，最後做社畜冇去耕田，畢業論文係講蕃茄

如果你剩計住買到樓既，日本都可以滿足你要求，其他既就

認同！
馬來西亞好似都ok

以我依家睇，係得空氣同可以買到樓，呢兩點係好過香港

樓主應該係岩岩考完dse無乜野做又幾鐘意日本咪up下先
但講真你先得個18歲 屋企又唔係特別有錢
所謂移民真係有少少得啖笑
比我係樓主就學鏗哥咁入kongu再exchange去慶應食架妹做人生贏家
日本其實同香港一樣都只係有錢人天堂
你唔叻你唔有錢 去到一個咁排外既國家仲慘過留係香港
如果話咩職場生活 你依家咁得閒去muji打返幾個月工就體驗到
我作為半個崇日撚 去完日本exchange之後都唔太想再過去生活
去旅行真心正 住就真係不了

如果間公司多外國人或者外國公司可能好少少既

有個朋友係日本做野唔洗ot日日5點半收工 星期六日周圍去玩 好鬼正

古之人非無寶也，其所寶者異也呀巴打

實收9xx,留學生既要畀國民保險，睇醫生既就自己畀30%

真係一間間公司唔同

係三大讀緊it 學緊日文
成日上網睇話日本好缺it狗
但尼排搵intern都唔多見有
見到請人果啲多數都係大公司難入到仆街
for example Google呀indeed呀果啲
如果夠料入Google果啲我鐘意去邊度做都得啦
有冇it狗share下經驗呀

咁巴打你係個邊生活成點？
識唔識到朋友 有冇俾人排
工作壓力普遍好大？
我覺得依家我year1 諗定就差唔多架啦

而家既香港係唔差過日本呀 但係2047年後呢？ 到時唔識講支那話 我諗你賤過地底泥

講真我寧願趁後生出去闖蕩下
都唔想成世留係香港
Btw多謝巴打意見

我有親戚係半個日本人（日中混血），話日本個邊經濟麻麻，搵唔到工做，都返左黎香港做野。

日本奴性仲重過香港
去第三世界一定無呢啲問題

港蝗

我未返正職，所以唔敢洗錢，都係差唔多日日喺屋企睇戲，劇
朋友都識到兩三個，有fd話我唔出去識fd，緊係識唔到女朋友，冇錢嘛大佬
之前返洗碗都做到狗咁

除非有邊個唔憎香港，唔鐘意日本文化嫁

最主要係要揾到份正常既工姐，講真日本係咪真係冇hea工

入黎撥冷水既人出返去啦,我覺得趁後生咪出去闖下囉 冇壊既,好過係香港on99

我係絲打
講真唔係想潑你冷水
去闖蕩無問題，但你依家係低學歷(未放榜) 無錢 無人脈既情況低下諗呢啲
的確有少少空口說白話既感覺
除非你擁有非常實用既技能
諗無問題，呢度既巴絲比既意見都好實用，起碼唔係盲屌你崇日
只希望提醒你有計劃係好事 唔好諗得太完美
係正式實行前可以試下水溫先
比如入左大學去exchange係最理想既方法
另外，真心建議你去日資公司做下野，唔係賣廣告
話唔定你會好enjoy

講生活講台灣10次都未到日本1次啦

闖蕩係諗留學唔係一野就移民 考好個dse 先諗都未遲啦

分分鐘樓主連工都未返過

係缺但都唔係易入 識人見左好多份it都唔請

我記得之前唔知睇邊條片
有個日本女性話 鐘意香港多過日本
佢話係日本做到死狗咁

根本唔係撥唔撥冷水 只係客觀陳述事實 唔係一句出去闖就大哂 樓主根本好多野都未知

有時唔係話年青就闖下
你有貨既咪得囉
去闖你比有貨既人做
過來人

日本為解決人口老化不斷開放政策吸納年輕勞動力
好似日本留學咁 海外留學生仲易過日本人入大學 仲有好多獎學金 同埋免稅優惠
呢頭一黎已經吸引到好多人去日本
遲下話唔埋仲會放寬埋移民居留政策
working holiday嘅限制同人數
到時日本嘅社會環境一定有改變

係香港我真係睇唔到有咩前景
遲早比大陸同化

外人睇你緊係好 佢地根本唔洗理政治問題 同埋日本係男人主導社會 香港女權大到咁日本妹緊係鍾意

笑死人
講職場壓力日本仲大
除左上司
全部前輩都有權點9你
放工又要陪飲陪食
香港返工係辛苦
不過放左工就關人鳩啦

同日本仔交手得多就明
日式邏輯世界級
你仲要唔好諗住駁
依到唔係香港
利申 日本Year3 準備玩就活

Youtuber 果個ryuuu 話佢讀大學既錢仲平過讀語言學校 唔知佢讀果間茨城大學難唔難入 雖然唔係前列 不過國立好似幾難考 同埋佢而家做youtuber係用咩方法留係日本？

各位加油

係啊好大壓力架，你班港豬千其咪過黎tim啊，最好旅行都唔過黎

不如你擔心下你入唔入到香港既大學先

真心一問樓主幾多歲？

樓主既然你咁想嘅不如充實下自己 有料仲會有啲前途嘅 好過嘥時間喺度怨香港分析其他國家 有料嘅人去到邊都無問題

旅行同係日本生活大壓力有咩關係？
我係香港奶完共賺完錢咪過日本豪洗

闖蕩係留學，或者working holiday ，真係唔係一野就話咩移民

今年dse

我屋企以前好窮
細細個已經知道錢嘅重要性
中三已經出嚟返part time賺自己飯錢同買手機
我絕對唔係果啲味返過工味挨過苦嘅港孩

我大學如外意外會讀日文或者日本研究
中大日本研究Year3會有Exchange去日本
而且我讀完書會去日本working holiday試水溫

Btw多謝絲打意見

希望你入到啦

日研唔係你話入就入
再講全港大部分大學其實都會有Exchange去日本
最緊要你知自己想要咩先
唔好比D野綁住自己

佢唔驚啦，同yuma結婚搞掂

冇話有關，不過個情況就好似你唔想啲蝗去香港鳩嗚咁解

多口問多句，如果你打算長居日本
你會點樣安排你既屋企人？

其實後生咪過去留學或 working holiday 試下囉，無壞既，唔岩既咪再諗下想再點行囉

我地都係講下經驗同事實你知，唔好諗到日本咁好，旅遊我都差上埋富士山都唔洗再喺日本旅遊

唔想還唔想
個政府不斷開放旅遊政策，到你想唔想架咩

日本得兩樣野吸引外國人，一係旅遊，一係AV
依家為咗奧運打壓AV

未學過日文都可以報讀日本研究架咩

Grad前考到n1就得

建議你可以睇多d先再決定
日本文明發展程度高
要住絕對唔係差
但如果你係因為香港做野壓力大，同買唔到樓而移民過去就真係要諗清楚
呢兩樣野你如果去東京同大阪都係辛苦
除非你接受到去其他地方甚至去鄉下耕田 (日本最近好似好鼓勵勞動人口返鄉，因為東京實在太逼爆 )

刺激唔到國民消費
最比得起果班竟然係退休人士，日日高級餐廳居酒屋

唔靠外國旅客，呢個tum 只會愈來愈深（其實都已經係無底洞）

我真心期待日本徹底爆煲，就好似當年無血開城同比美國炸一炸咁，到左呢個時候日本人就會一條心搞大改革重建國家 。

樓主17DSE即係要幾個月考到N1

我屋企有阿哥同家姐
我係最細
我阿哥家姐已經畢哂業
又會留係香港發展
而且大陸果邊有樓收租
所以係香港阿爸阿媽嘅生活已經唔成問題

我屋企無反對我去日本
而且阿爸阿媽都想留係香港生活

其實正正係因為有移民呢個念頭先會想去留學同working holiday
我唔會去果邊留學
但我已經計劃緊大學讀日本有關嘅科目同學日文
所以我並唔係紙上談兵得把口係度抱怨又無行動

你地可能會覺得我得18歲連出面個世界係點都唔知
就係因為想知果邊咩環境所以我先會計劃學日文同working holiday

正正就係因為見識少所以先要出去睇下個世界係點
利申：自己草錢去過日本，韓國同台灣

同埋入藉日本真係好難
如果你可以入藉到日本，相信其實要移民到去其他地方係無難度
係咁既話真係唔一定要揀日本

我好鐘意日本
但比我有得揀移民去邊我會揀德國

其實讀日本研究真係會令到日本人搵你去日本做野咩
日本人去搵個研究日本既香港人去日本研究日本聽落好似有D奇怪咁
除非去到唔係撈返讀既野啦

銀髮經濟係未來趨勢，其實世界各地都已經陷入同一局面，就是令年輕人見唔到希望，日韓台港如是，英美亦如是，邊個有能力帶希望畀年輕一代，咪可以翻身囉

難民啊屌

所以香港暫時比我感覺真係最好
講真，有邊個香港人同班蝗接軌架

住係日本同日本人相處
同你以遊客身分同日本人相處完全係兩碼子嘅事

要頂得到嗰種虛偽並唔係易事

讀完日研會對日本社會反感

咁讀完樓主唔想去咁咪仆街

我都有呢個諗法
一樣係dse

本身鐘意日本文化
講職場生活壓力大我覺得香港都絕對唔會好好多
內向陰暗型生活幾適合我性格
但香港對我黎講係無曬希望
根本原因係地方細人口多 避唔到亦解決唔到 人只會越來越多
日本生活係非一二線城市生活質素都係好好
地方大d點都多d機會

暫時係咁諗 未有計劃 希望有機會佢個邊生活一排睇下

應該唔會嘅
況且呢科咁難入
入到先算啦

喺日本生活壓力仲大過香港

你地話東京嘅生活壓力大
講真我無諗住去東京
因為我本身都唔中意東京
況且日本咁大 好多地方都可以去
並唔係所有城市同行業嘅壓力都係咁大
好睇個人取向同取捨

原來咁多人諗到日本咁美好

單單係個種一出門口就要戴面具既文化已經覺得好討厭
起碼呢個情況唔嚴重

我會揀英國
有ff過識日文可以喺國家發唔發展到，法國應該有d機，因為好多日本餐廳

上面有人話要grad前考到N1

不過其實我覺得你想去既話最重要唔係了解清楚日本
而係你到底可以為日本貢獻到D乜
當然唔了解日本咁緊係好難貢獻到日本不過呢樣都係次要
如果你單純係覺得香港唔好所以去日本
去到又淨係同當地人搶飯碗,做便利店員做待應做Sales
咁同個難民有咩分別

咁依家畀你揀，你會揀邊到

係 出門口掉個垃圾都要好鬼鼠好怕撞到鄰居

駛唔駛
除咗番工 做番自己咪得囉

我會

我阿sir話以前有位老師退休去咗加拿大開日本餐廳，但唔識日文。
結論：可以扮有個性嘅職人，啲鬼佬會以為你係㗎佬

諗下好

大學畢業後做左幾年科技公司(非PROGRAMMING個隻)
25歲人諗住去日本讀書, 未諗到讀咩專門學校(有D人話無用)
所以只係諗語言學校....大學又唔想又讀過
想搵D遠少少既地方因為唔太鐘意人多
但發覺除左大陸人仲好多越南阿差

一見到鄰居就要笑晒口開始講野

好難講 因為都唔係好清楚日本城市嘅實況
有諗過北海道

有無咁跨張

真係有

專門學校係食佢個學歷等你變本地畢業生

諗住出年過日本讀書
讀完書個邊做野

你可以試下直接搵日本公司請呢方面既，遠少少既又未必要外國人

講咩都要七情上面
特別係如果對方講左啲sad野你聽
你一定要以一個最深切慰問既mode去回答佢既說話
而且好驚講錯野

巴打你會覺得如果留1-2年
先讀語言學校再轉專門定直去讀專門好
有N2 但怕講麻麻

北海道剩係知酒店果d會請外國人

我覺得點都好過香港人連個樣都西 wor
仲未計新移民越黎越多 人格只會更差

住左半年鄰居見唔到3次 睇得日劇多喎你地

如果人地講你無興趣嘅你要扮到好有興趣聽落去仲要高八度回答

香港返工太大壓力, 所以想去到個邊半工讀唔返住職住

講真除左耕田或者退休
日本真係唔考慮

我都係諗住語言先 當係試下環境 覺得ok先再讀上去再搵工

我都係 住左1年 撞到唔超過5次
見到點下頭就算

一樣

點解我成日撞到

我係住呵所以成日見面

之前去日本見d上班族飲揀完酒起銷頭門口講再見都講半個鐘 屌你老味

自己租屋成日見到隔離出黎呼吸 見親唔知點咁

之前住過sharehouse 同2個日本女仔
3個作息時間、放假都唔同 所以好少機會爭廁所果d
見到臉咪吹2句水 又唔會話戴面具咁

痴撚線夜晚出去做運動
見到OL係露天停車場晚晚吹半個鐘先走

雖然鍾意去日本去旅行 但日本人真係好不屑我地 或者係話根本呢個民旅就好排外 就算近幾年去旅行去發覺日本人對我地已經無乜禮貌 去到只係不被尊重 去日本旅行都還可 生活真係不了

你預一個月人工要抽你兩成左右

唉。睇黎日本返工果方面好大問題

我只係想去日本做毒撚，揾份正正常常既工，放工一條友周圍去玩，同埋追逐音樂夢渣

樓主唔介意睇英文就睇下美國人share 佢地既exp:

冇禮貌呢點我都留意到,特別係香港人

讀語言學校起碼都有d收獲 一去就專門如果唔岩自己真係哂錢

走先=無禮貌

grad前呀文盲，唔識字捐返入你老母個閪先上連登啦

我問報讀
樓主又dse未畢業
佢話grad前我理解做中學畢業好正常啫呀話

翻便利店個時見到日本人收工成日留係到原來咁解
我留5分鐘就鬆人

企喺個閘口

お疲れ様
今日ありがとうね
こちらこそ
いえいえ
またご飯食べよう
はい、ぜひぜひ
美味しかったなぁ
良かったね

以上對話Loop幾次先入閘，屌佢老味阻撚住晒

樓g好smart

全廢話

其實人地都好想走

留名

建議樓主睇下日劇
昨夜睇左LEGAL HIGH SP道出左日本人其中一個好典型既日本社會既生存現象

不過如果樓主真係想working visa留係日本
唔入日研入IT或者其他專d既科會好d

日研出黎係香港做日資就話姐
過到日本同普通人冇分別
講到中英文+日文n1 一地都係

除非你話你讀日研之後繼續讀上去做research研究日本文化

Lm 秋入社

井底到

其他國家講緊3-5年就可以申請永久居留, 日本要10年已經叫耐架啦

On9到
移得日本黎，人地移左美加澳紐十世 洗乜去日本

仲有佢最新果個咩計分放寬，根本請天才，有咁既實力洗乜黎日本呀，除非果條友真係好想喺日本住架啫，如果唔係去外國大把好世界，日本政府都on99

香港人係好鐘意屌自己
但去多啲國家會知 香港其實好好
講效率已經無人能及
仲有便利度 娛樂 低稅率 包容度……etc

依2年成日有新聞話北京D空氣過左日本

係，買野唔洗稅已經

係都唔奇呀，空氣一直流動緊，只不過黎到日本（唔識寫果兩隻字）已經吹到散哂

車，香港食野買野已經貴過日本啦，仲拎稅黎講

其實唔駛讀大學課程, 去公共圖書館借幾本大前研一嘅書已經夠係知日本社會有咩問題發生緊

吹散就睇風向, 不過南韓日本一年都有幾日要硬食囉

我諗松屋係平過香港既，其他我諗就差唔多啦
呢邊買菜買生果好貴架 肉係平過香港

但娛樂黎講 日本真係世界第一，對鐘意動漫同音樂既人更甚

其實去後生做下過野 唔得再返黎香港 都有經驗同語言增長 個人都會成長左
其實都唔係壞事黎既

利申：就grad想儲錢去日本讀一年再去搵工

好天真咁想嫁日本仔

想grad左過去讀日文再睇下有冇機會留低

你會讀語言學校定別科

鍾意動漫咪旅行去多幾次秋葉原囉

人地啲動漫event ,音樂會差唔多日日都有好多場

去幾次唔會夠囉

有冇咁多錢去呀

去玩就好
住就咪搞 壓力大到仆街
同鬼佬相處舒服好多

成日話日本工作壓力大
唔覺得香港唔夠佢大

去日本唔同人相處點睇

所以想係果邊返工

無天災已經好屈機
法律治安都算好好
基本上你肯為社會付出 無人理你咩種族
已經好好

係都係香港搵夠先移民
同一舊錢全世界應該有八九成地方都洗得爽過香港

就算係，你有冇咁多錢去